法媒：新冠病毒是石正麗改造的病毒？

法國國家科研中心的病毒學家Etienne Decroly是最早對新冠病毒自然來源版本提出質疑的法國科學家，他不僅認為病毒可能來自實驗室洩露，還通過對病毒傳染人類的途徑的研究認為病毒或來自實驗室改造。他認為新冠病毒的S蛋白上存在一個（Furin）蛋白酶的酶切位點，這一特點是其他新冠病毒所沒有的，也正是它使病毒具有高度的傳染性，導致了一場全球性的大流行病。

一年多來，全世界多個國家的病毒學專家都發現S蛋白這種特異功能，但是沒有任何人能夠解釋為何它特別容易進入人體。澳大利亞病毒學家在研究新冠疫苗時意外發現，人類感染新冠病毒的可能性遠遠高於別的生物種類，他們感覺該病毒似乎是專門為人類而製造。

新冠病毒是GOF的產物？

法國電視二台的報道指出，武漢病毒實驗室的石正麗與美國病毒學家Ralph Baric 合作多年，從事增進病毒基因功能（GOF）方面的研究，研究內容是改變病毒的基因以增加其傳染性，新冠病毒是否是石正麗研制的人工合成病毒從實驗室洩露？2016年石正麗同美國病毒學家合作進行病毒改造，將薩斯病毒與冠狀病毒相結合總共改造了八個可以感染人類的冠狀病毒。

提出上述質疑的並不僅僅是Etienne Decroly一人，澳大利亞著名病毒學家，林德斯大學（Flinders University）的Nikolai Petrovsky教授也是其中之一，他在接受法國媒體採訪時表示：「當你把所有的現象匯總起來，你就不得不提出這一疑問，當然，我很希望能夠排除這種可能性，但是，你越是進行深入的研究，就越是發現排除這種可能性是不負責任的，因為你不可能排除這種可能性。」

國際諸多病毒學專家都對病毒基因增功能研究（GOF）的危險性提出警告，法國巴士德學院的病毒學家 Simon Wain-Hobson早在2015年廣島原子彈爆炸六十週年紀念日時就提出警告，病毒基因增功能研究很可能在未來造成同樣的災難性的後果。他在疫情爆發之後不久接受法廣採訪時表示，雖然沒有任何證據，但是，他不能排除這種可能性。法國國家科研中心的另一位科學家Bruno Canard也就GOF研究擔心的表示：「儘管出發點的善意的，但是，這實在太危險了，因為倘若你成功的製造了一個可以感染人類的病毒，不能排除病毒在不知不覺中從實驗室洩露，通過科研人員感染他們的家屬，及朋友，一場大流行病就這樣爆發了……類似的研究，到自然中去尋找病毒，對它基因進行改動，以便搞清楚它的功能，這就如同用打火機來尋找煤氣管道的洩露口一樣。」

RaTG13：一個充滿謎團的病毒

根據法國電視二台的調查，在新冠疫情爆發之後兩個月，2020年2月，石正麗在美國著名的「自然」雜誌上發表文章，聲稱發現與新冠病毒基因96 %相同的一個名叫RaTG13的冠狀病毒，但是，她的國際同行們想知道的是，她是何時發現這個病毒的？為何沒有在疫情爆發初期就公佈此一病毒？石正麗在自然雜誌上發表文章時並沒有明確病毒發現的時間與地點，也沒有提供相關的數據。武漢病毒實驗室擁有自己的數據庫，但是，令人費解的是這一數據庫在疫情爆發之後三個月被關閉，外界無法接觸實驗室的相關數據。有中國網民截獲了數據庫的相關網頁，內容顯示，實驗室收集了數千個新冠病毒，病毒的來源有許多來自雲南。

國際病毒學界認為石正麗沒有在第一時間對外公佈可以為研究新冠病毒提供寶貴資料的RaTG13病毒的行為是令人難以理解的。法國病毒學家Bruno Canard表示：「新冠病毒已經在全世界造成兩百萬人死亡，導致嚴重的經濟與社會後果，中國方面能夠做到的最起碼的就是向外界公開信息，把實驗室的數據對外公開。」

原文

是習近平下令輸出的病毒

要向中國索償了。

一早講咗石正麗就係武漢肺炎之母
去蝙蝠洞搵屎採集病毒樣本唔通拎返屋企儲咩

絕命毒師

我本身就覺得零三沙士係支共小試牛刀
一而再再而三係支那源頭出現呢啲古怪病毒
世界邊有咁多巧合

支那病毒

福克斯：武肺冠病毒是中共的生物武器！中共早在2007年就在進行生物武器研發，通過改造病毒，使其成為致命武器